# Sistema Operativo

Se usa una raspbian, distribución de Debian para raspberry pi:

http://www.raspbian.org/

# Paquetes requeridos

Python 3
RPi.GPIO: https://code.google.com/p/raspberry-gpio-python/

# Configuración

## I2C

Editar /etc/modules (sudo vi /etc/modules) y añadir estas líneas:

i2c-bcm2708 
i2c-dev

Instalar los paquetes necesarios:

sudo apt-get install python-smbus i2c-tools

En el fichero /etc/modprobe.d/raspi-blacklist.conf comentar las línea (poner al comienzo una #):

-> blacklist i2c-bcm2708 

pasará a ser: 

-> # blacklist i2c-bcm2708

# Entrada/salida

## GPIO

Exportar pin:

echo 30 >  /sys/class/gpio/export

Definir como entrada y leer un valor:

echo in >  /sys/class/gpio/gpio30/direction
cat        /sys/class/gpio/gpio30/value

Definir como salida y escribir un valor:

echo out > /sys/class/gpio/gpio30/direction
echo 1   > /sys/class/gpio/gpio30/value

Desvincular pin:

echo 30 > /sys/class/gpio/unexport

## PWM

Emulado Mediante RPi.GPIO y sucedaneos

## AIN

Emulado

http://www.raspberrypi-spy.co.uk/2012/08/reading-analogue-sensors-with-one-gpio-pin/

With a 10Kohm resistor and a 1uF capacitor t is equal to 1 millisecond.


## UART

Elimina estos parámetros de configuración "console=ttyAMA0,115200" y "kgdboc=ttyAMA0,115200" del fichero "/boot/cmdline.txt".

Comentar la línea siguiente línea del fichero "/etc/inittab" (poner un # delante):
"T0:23:respawn:/sbin/getty -L ttyAMA0 115200 vt100"

Podemos usar entonces /dev/ttyAMA0

